# Электромагнитная совместимость
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [OE](sc.md), [Безопасность](qm.md), [Надёжность](qm.md), **[EMC](emc.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Электромагнитная совместимость (ЭМС)** — русскоязычный термин. **Electromagnetic compatibility (EMC)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Электромагнитная совместимость (ЭМС) технических средств** — способность технических средств одновременно функционировать в реальных условиях эксплуатации с требуемым качеством при воздействии на них непреднамеренных электромагнитных помех и не создавать недопустимых электромагнитных помех другим техническим средствам.

В реальных условиях в месте расположения электрооборудования действует большое число различного рода излучений, учёт которых возможен при помощи методов теории вероятностей и математической статистики. Обеспечение нормальной работы совместно работающих технических средств является целью ЭМС как научной проблемы. Предметом же изучения можно считать выявление закономерностей мешающего взаимодействия совместно работающих технических средств, на базе которых формируются рекомендации для достижения цели.

Основным государственным стандартом в области терминологии электромагнитной совместимости технических средств является [ГОСТ 50397](гост_50397.md), в котором содержится определение терминов в области ЭМС.
1. Электромагнитная обстановка (ЭМО) (electromagnetic environment) — совокупность реальных электромагнитных явлений, существующих в данном месте, в частотном и временном диапазонах.
1. Электромагнитная совместимость (ЭМС) (electromagnetic compatibility — EMC) — это способность технического средства (ТС) эффективно функционировать с заданным качеством в определенной ЭМО, не создавая при этом недопустимых электромагнитных помех другим ТС.
1. Электромагнитная помеха (ЭМП) (electromagnetic disturbance) — электромагнитные явления, которые ухудшают или могут ухудшить качество функционирования ТС (электрической сети, приборов и устройств потребителей). Уровень ЭМП — значение величины помехи, измеренное в регламентированных условиях.
1. Влияние помехи (electromagnetic interference — EMI) — снижение показателей качества функционирования ТС при воздействии помехи.
1. Устойчивость к ЭМП, помехоустойчивость (immunity) — способность ТС сохранять заданное качество функционирования при воздействии помех.

**Общие положения:**

1. [Безэховая камера](ach.md)
1. [Помехи](emi.md) (EMI, RFI)
1. [СКЭ](elmsys.md)

【**Table.** Manufacturers】

1. **РФ:**
   1. [LAV](lav.md) — СКЭ
   1. [НГУ](nsu.md) — модуль контроля электрических полей и потенциалов
   1. [НИИФИ](niifi.md) — модуль контроля электризации пыли



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Бортовая аппаратура (БА):`**<br> [PDD](pdd.md) ~~ [Антенна](antenna.md) ~~ [АПС](hns.md) ~~ [БУ](eas.md) ~~ [ЗУ](ds.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [КЛЧ](clean_lvl.md) ~~ [ПЗР](fov.md) ~~ [ПО](soft.md) ~~ [Прототип](prototype.md) ~~ [Радиосвязь](comms.md) ~~ [СКЭ](elmsys.md) ~~ [ССИТД](tsdcs.md) ~~ [СИТ](etedp.md) ~~ [УГТ](trl.md) ~~ [ЭКБ](elc.md) ~~ [EMC](emc.md)|
|**`Электромагнитная совместимость (ЭМС):`**<br> [Безэховая камера](ach.md) ~~ [Помехи](emi.md) (EMI, RFI) ~~ [СКЭ](elmsys.md)|

1. Docs:
   1. [ГОСТ 18707](гост_18707.md)
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Electromagnetic_compatibility>


## The End

end of file
